Теоретичні питання

Як можна оголосити змінну у Javascript?
У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?
Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Відповідь:


За допомогою ключових слів var або let або const. Оголошення змінної за допомогою var вважається застарілим
Приклади: var someVar = "some string" ; let emptyVar = null; const someNumber = 4;


У модального вікна, викликаного функцією prompt є поле для введення тексту,
а функцією confirm немає.
Також слід зазначити різницю у поверненні значень функціями confirm та prompt: -

prompt при виборі oк повертає строку, або повертає null при виборі cancel.
confirm при виборі ок повертає true або повертає false при виборі cancel.



Загалом перетворення типів це перетворення значень з одного типу на інший.
Неявне перетворення - це коли значення можуть бути конвертовані між разними типами автоматично. Наприклад:
123 + '' // буде текст 123 з типом string.
